只歡迎15國！歐盟7月開放「安全名單」曝 沒台灣有中國

歐盟在封關數個月後，決定於7月1日重新開放邊境，而首波名單只有15國，未包含台灣以及疫情仍嚴峻的美國；其中中國則被列為有條件接受，即兩方需在對等開放的情況下，才有望彼此互惠。
據《華盛頓郵報》報導，歐盟首波開放名單包含阿爾及利亞、澳洲、加拿大、喬治亞共和國、日本、蒙特內哥羅、摩洛哥、紐西蘭、盧安達、塞爾維亞、南韓、泰國、突尼西亞、烏拉圭、中國等共15國；歐盟官員指出，中國雖被列為可接受國家，但兩方須在互相開放邊境的前提下，歐盟才會將其列為安全國家。歐盟在6月中曾公布評判依據，包含感染率和公共衛生等科學數據，以及是否與歐盟採取相對應的互惠開放措施。

而另一值得關注的重點，為歐盟現階段沒有打算對美國開放，知情的歐盟官員表示，這項考量是因為美國是全球最大疫區，確診及死亡人數遠超越其他各國，而這也是歐盟對川普在防疫方面表達譴責的方式之一。

不過這份名單並非不會變動，歐盟將會視各國疫情，每兩週修訂一次，以納入相對安全的國家或剔除情況惡化的國家。正式名單將於下週公布，並於7月1日生效，來自安全國家的旅客入境後可免隔離。

針對台灣未列在歐盟的「安全國家清單」，外交部今（27）日表示，「互惠」是歐盟重要的考慮因素之一，目前持續就此事與歐盟保持密切聯繫、交換意見；此外，也已將歐盟的評判依據等資訊提報給中央流行疫情指揮中心評估參考。

即刻正評啦，呢的自殺行為全力鼓勵

唔包台灣肯定關支那事

中國都有但台灣冇，台灣係獨立國家

World herd immunity

我認為香港政府係一大障礙

有冇見過批中國但係唔批上海？
而家歐盟批中國唔批台灣 擺明搞台獨啦